\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}


\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Motif de l'Alhambra}
	\fancyhead[R]{Activité}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Arts - Pavage - L'Alhambra \color{BurlyWood}\faPalette}}
\end{tcolorbox}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
%\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=\textbf{L'Alhambra}, coltitle=black]
L'Alhambra est un palais fortifié situé à Grenade, en Espagne, construit principalement aux XIII\ieme\, et XIV\ieme\, siècles sous la dynastie nasride. Ce chef-d'œuvre de l'architecture islamique combine harmonieusement des éléments de l'art mauresque avec des jardins luxuriants, des cours élégantes et des décorations raffinées, mettant en avant des motifs géométriques et des inscriptions calligraphiques. L'Alhambra est également un symbole de la rencontre des cultures musulmane, chrétienne et juive, ayant évolué au fil des siècles après la Reconquista espagnole. Aujourd'hui, il est classé au patrimoine mondial de l'UNESCO.
		\begin{center}
			\includegraphics[width=10cm]{5_Art_2_Alhambra.jpg}\\
			\textbf{Palais de l'Alhambra}\\
			\scriptsize{\textbf{Source} : \url{https://www.alhambradegranada.org/es/info/galeriadefotosalhambra/azulejosalhambra.asp}}
		\end{center}
\end{tcolorbox}

\section*{Partie I - Construction d'un cercle divisé en 12 parts égales} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Sur la feuille blanche rectangulaire fournie, tracer les deux diagonales. Le point d'intersection sera le centre de la feuille. On le nommera $O$.
	\item Gommer les deux diagonales (\faExclamationTriangle\, Ne pas gommer le point $O$).
	\item Tracer un cercle de centre O et de rayon \Lg{9}.
	\item Tracer verticalement un diamètre de ce cercle. On le nommera $[AG]$ tel que $A$ se trouve sur la partie supérieure du cercle.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à $(AG)$ passant par $O$. On nommera $J$ et $D$ les points d'intersection de cette droite avec le cercle tel que $J$ se trouve sur la partie gauche du cercle.
	\item Sur la partie droite du cercle, construire un angle $\widehat{AOB}$ tel que $\widehat{AOB}=30^\circ$.
	\item Construire un angle $\widehat{BOC}$ tel que $\widehat{BOC}=30^\circ$.
	\item Construire un angle $\widehat{DOE}$ tel que $\widehat{DOE}=30^\circ$.
	\item Construire un angle $\widehat{EOF}$ tel que $\widehat{EOF}=30^\circ$.
	\item Placer les points $H$, $I$, $K$, $L$ tels que $[BH]$, $[CI]$, $[EK]$ et $[FL]$ soient des diamètres du cercle.
\end{enumerate}

\section*{Partie II - Construction du motif}\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Construire l'hexagone $ACEGIK$.
	\item Gommer le cercle tracé à la partie I.
	\item Placer les points $M$, $N$, $P$, $R$, $S$ et $T$ milieux respectifs des segments $[AC]$, $[CE]$, $[EG]$, $[GI]$, $[IK]$ et $[KA]$.
	\item Gommer les diamètres du cercle, la droite $(JD)$ ainsi que les points $L$, $B$, $D$, $F$, $H$ et $J$.
	\item Construire les triangles $MPS$ et $TRN$.
	\item Nommer $U_1$ le point d'intersection de $(TR)$ et $(SM)$.
	\item Nommer $U_2$ le point d'intersection de $(TR)$ et $(SP)$.
	\item Nommer $U_3$ le point d'intersection de $(NR)$ et $(SP)$.
	\item Nommer $U_4$ le point d'intersection de $(NR)$ et $(PM)$.
	\item Nommer $U_5$ le point d'intersection de $(NT)$ et $(PM)$.
	\item Nommer $U_6$ le point d'intersection de $(NT)$ et $(SM)$.
	\item Tracer l'arc de cercle de centre $U_2$ partant de $S$ jusqu'à $O$ dans le sens horaire.
	\item Tracer l'arc de cercle de centre $U_3$ partant de $R$ jusqu'à $O$ dans le sens horaire.
	\item Tracer l'arc de cercle de centre $U_4$ partant de $P$ jusqu'à $O$ dans le sens horaire.
	\item Tracer l'arc de cercle de centre $U_5$ partant de $N$ jusqu'à $O$ dans le sens horaire.
	\item Tracer l'arc de cercle de centre $U_6$ partant de $M$ jusqu'à $O$ dans le sens horaire.
	\item Tracer l'arc de cercle de centre $U_1$ partant de $T$ jusqu'à $O$ dans le sens horaire.
\end{enumerate}

\section*{Partie III - Mise en couleur} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Colorier le motif du haut en rouge.
	\item Colorier les autres motifs en alternant les couleurs entre bleu et rouge.
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Activité}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\textbf{Étape I.1}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(CBG,CHD) withcolor red;
		trace segment(CHG,CBD) withcolor red;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		label.top(btex O etex, O) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes I.2 - I.3}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.4}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G) withcolor red;
		label.top(btex A etex, A) withcolor red;
		label.bot(btex G etex, G) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.5}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O) withcolor red;
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		trace codeperp(D,O,A,8);
		label.ulft(btex J etex, J) withcolor red;
		label.urt(btex D etex, D) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.6}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B) withcolor red;
		label.urt(btex B etex, B) withcolor red;
		trace Codeangle(B,O,A,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.7}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C) withcolor red;
		label.urt(btex C etex, C) withcolor red;
		trace Codeangle(D,O,C,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.8}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E) withcolor red;
		label.lrt(btex E etex, E) withcolor red;
		trace Codeangle(E,O,D,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.9}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F) withcolor red;
		label.lrt(btex F etex, F) withcolor red;
		trace Codeangle(G,O,F,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.10}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H) withcolor red;
		label.llft(btex H etex, H) withcolor red;
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I) withcolor red;
		label.llft(btex I etex, I) withcolor red;
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K) withcolor red;
		label.ulft(btex K etex, K) withcolor red;
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L) withcolor red;
		label.ulft(btex L etex, L) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étape II.1}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes II.2 - II.3}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		pair M,N,P,R,S,T;
		M=milieu(A,C);
		N=milieu(C,E);
		P=milieu(E,G);
		R=milieu(G,I);
		S=milieu(I,K);
		T=milieu(K,A);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.rt(btex M etex, M) withcolor red;
		label.urt(btex N etex, N) withcolor red;
		label.rt(btex P etex, P) withcolor red;
		label.lft(btex R etex, R) withcolor red;
		label.ulft(btex S etex, S) withcolor red;
		label.lft(btex T etex, T) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes II.6 à II.11}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		
		C=rotation(D,O,30);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		I=rotation(H,O,-30);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		pair M,N,P,R,S,T;
		M=milieu(A,C);
		N=milieu(C,E);
		P=milieu(E,G);
		R=milieu(G,I);
		S=milieu(I,K);
		T=milieu(K,A);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.rt(btex M etex, M);
		label.urt(btex N etex, N);
		label.rt(btex P etex, P);
		label.lft(btex R etex, R);
		label.ulft(btex S etex, S);
		label.lft(btex T etex, T);
		
		trace polygone(M,P,S);
		trace polygone(T,R,N);
		
		pair UA,UB,UC,UD,UE,UF;
		UA=segment(T,R) intersectionpoint segment(S,M);
		UB=segment(T,R) intersectionpoint segment(S,P);
		UC=segment(N,R) intersectionpoint segment(S,P);
		UD=segment(N,R) intersectionpoint segment(P,M);
		UE=segment(T,N) intersectionpoint segment(P,M);
		UF=segment(T,N) intersectionpoint segment(S,M);
		label.ulft(btex $U_1$ etex, UA) withcolor red;
		label.llft(btex $U_2$ etex, UB) withcolor red;
		label.bot(btex $U_3$ etex, UC) withcolor red;
		label.lrt(btex $U_4$ etex, UD) withcolor red;
		label.urt(btex $U_5$ etex, UE) withcolor red;
		label.top(btex $U_6$ etex, UF) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes II.12 à II.17}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		
		C=rotation(D,O,30);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		I=rotation(H,O,-30);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		pair M,N,P,R,S,T;
		M=milieu(A,C);
		N=milieu(C,E);
		P=milieu(E,G);
		R=milieu(G,I);
		S=milieu(I,K);
		T=milieu(K,A);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.rt(btex M etex, M);
		label.urt(btex N etex, N);
		label.rt(btex P etex, P);
		label.lft(btex R etex, R);
		label.ulft(btex S etex, S);
		label.lft(btex T etex, T);
		
		trace polygone(M,P,S);
		trace polygone(T,R,N);
		
		pair UA,UB,UC,UD,UE,UF;
		UA=segment(T,R) intersectionpoint segment(S,M);
		UB=segment(T,R) intersectionpoint segment(S,P);
		UC=segment(N,R) intersectionpoint segment(S,P);
		UD=segment(N,R) intersectionpoint segment(P,M);
		UE=segment(T,N) intersectionpoint segment(P,M);
		UF=segment(T,N) intersectionpoint segment(S,M);
		label.ulft(btex $U_1$ etex, UA);
		label.llft(btex $U_2$ etex, UB);
		label.bot(btex $U_3$ etex, UC);
		label.lrt(btex $U_4$ etex, UD);
		label.urt(btex $U_5$ etex, UE);
		label.top(btex $U_6$ etex, UF);
		
		trace arccercle(O,S,UB) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,R,UC) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,P,UD) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,N,UE) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,M,UF) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,T,UA) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.18}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		marque_p:="croix";
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		B=rotation(A,O,-30);
		C=rotation(D,O,30);
		E=rotation(D,O,-30);
		F=rotation(G,O,30);
		H=rotation(G,O,-30);
		I=rotation(H,O,-30);
		K=rotation(J,O,-30);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		pair M,N,P,R,S,T;
		M=milieu(A,C);
		N=milieu(C,E);
		P=milieu(E,G);
		R=milieu(G,I);
		S=milieu(I,K);
		T=milieu(K,A);
		pair UA,UB,UC,UD,UE,UF;
		UA=segment(T,R) intersectionpoint segment(S,M);
		UB=segment(T,R) intersectionpoint segment(S,P);
		UC=segment(N,R) intersectionpoint segment(S,P);
		UD=segment(N,R) intersectionpoint segment(P,M);
		UE=segment(T,N) intersectionpoint segment(P,M);
		UF=segment(T,N) intersectionpoint segment(S,M);
		trace arccercle(O,S,UB) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,R,UC) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,P,UD) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,N,UE) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,M,UF) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
		trace arccercle(O,T,UA) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\end{document}